BNO居留權｜消息指過百人已獲BNO簽證 鄭文傑︰有港人首日申請翌日批

BNO港人簽證已正式開放申請兩周，有消息指目前已有過百宗成功申請個案，更有港人在開放申請當日（1月31日）申請，翌日即成功獲批。有申請者表示填表時，不但要翻查過往10年旅遊紀錄，更需回答是否曾作出危害英國及其盟友國的國家安全的行為。

《南華早報》報道，有消息指已有過百幾宗BNO簽證申請已獲批，並引述英國港僑協會主席鄭文傑指，已有小部份人士獲批簽證，更有人在開放申請當日申請，翌日即成功獲批。不過，有申請者表示，能快速獲批的人都是早前已透過LOTR入境英國的港人，仍身在香港的申請暫仍未獲批。英國內政部發言人表示，將在適當時候公佈BNO簽證相關數字。

報道中有受訪者同樣在1月31日申請簽證，被告知審批簽證所需時間為12周。他表示雖然網上填表不算繁複，但亦花了約3小時，最棘手的部份為填寫過往10年旅遊紀錄，並需提供肺結核測試證明，短期內的英國地址及財務證明。另一受訪者表示，表格其中一部份問及申請人是否曾在警隊、武裝部隊、傳媒機構或司法機構工作，和是否曾在工作期間或其他情況下，及無論是否有收費的情況下，作出危害英國及其盟友國的國家安全的行為。

另外，有申請者網上填表後想預約到北角簽證中心提供指紋，但已要排期至3月，屆時英國政府或已開放手機應用程式予港人申請簽證。目前不少港人傾向用手機申請。英國政府早前宣佈，申請人可在2月23日起透過「UK Immigration: ID Check」手機應用程式申請簽證，只需掃描其生物特徵護照就可完成手續，毋須親臨簽證申請中心。

走得郁即刻走，唔好遲疑啦！
再唔走可能有變數，早走早著

及無論是否有收費的情況下，作出危害英國及其盟友國的國家安全的行為

一定要篤灰
唔好比藍屍5毛污染我地英國

去過伊朗得唔得

我好撚鍾意香港

最近10年去過北韓、敍利亞同古巴旅遊
去敍利亞係茉莉花革命之前
會唔會唔批

以前係法國做過僱傭兵 點算

去過約旦 以色列西岸地區

可能要申報
否則比人發現會當欺詐

要留要走尊重大家決定 每個家庭都有大家既考慮 老老實實香港係唔係再適合大家留低生活/發展大家心中有數

你都痴撚線
咩叫留低生活
俾個老公攞正牌長期虐待
唔通仲唔離婚呀？

唔係個個都有能力走 你咁講野顯得你真係成個小朋友咁

你咁樂觀覺得可以留低顯得你真係成個弱智/藍屍咁

你繼續

依家英國唔洗BNO投資大筆錢都可以移民
咁都話『唔係個個有能力走....』又話人係小朋友...
就冇說話好講啦！那麼，你就留低享受國安法吧！

得
我個fd老豆60幾歲就退休 屋企得老母返工養家
阿哥智障長期要人睇住
阿妹自閉啱啱升中
你答我個fd可以點

D 人講到香港好似有咩災難咁，呢家你咪又係安安落落坐係茶餐廳食緊早餐，識人搵過十萬既有走亦都有覺得香港先最好住

講真國安法影響到幾多人？

Cctoy 班人好似死曬全家咁，冇屋企人需要顧慮

『國安法』係百搭，講句嘢唔啱共產黨心水，隨時charge你分裂國家
如果你係要話唔影響到你，咁『實名制』和『內聯網』會唔會關你事？
仲有很多未預料到的無稽法律甚至，內地都可能冇嘅法例，你慢慢嘆吧！

原來你絕咗後？

就係顧慮下一代都受害所以先要走

成日話咩唔係個個有能力走
事實上唔係個個有決心走
冇膽就認咗佢啦

咁無bno又無家底個班呢？